一人n個荷里活動作電影嘅常見定律!

·主角同隊友一齊駁火槍戰，身邊隊友通常中彈，死哂，但得主角唔會中彈，最後靠一人之力扭轉形勢

·主角可以以一人之力，槍殺幾十至百人，
而自己就相安無事，最多中一兩槍

·主角通常自己一個解救大危機拯救，國家、地球

·壞人會一槍打死主角嘅同伴、朋友
但唔會一槍打死主角，反而開槍前仲講幾句廢話，比主角有反擊機會

·主角比壞人捉住時，無論受到幾大痛苦折磨，都唔會爆出秘密

·主角被捉住時間，總會有幾個on9手下看住，之前總比主角諗到逃脫方法

仲有冇

總有班傻仔入場睇

黑人死先

壞人捉到主角一定個解釋來龍去脈, 俾時間主角走甩或者反殺

主角殺咗一大堆人打贏埋最終boss, 但因為唔想好似個boss咁亂殺人所以放走佢順便留尾拍續集

敵人d超遠距離暗殺永遠係殺主角群身邊既無名隊友
俾主角群有時間反應

好人用IPhone

主角隊友一定有隻IT狗 可以HACK 入全世界所有系統

政治正確， 男女主角其中一個甚至兩個都一定要係黑人

反派迫供唔會反派到盡，水刑 凌遲 剪賓周 火燒鐵棍插窿呢d唔會做，象徵式打幾拳就算，等主角可以chok下個怒啤樣

多數有個衝動派tb送死先

恐怖片 / 怪物片:
當主角們暫時打低壞人後，會直接跑走。
九成九都唔會補刀，或者唔會拎走佢地把槍 / 武器。
跟住壞人就會繼續追返上來。

美國人救世界

2打6中一槍就死
主角/同伴中n槍 + 講一大堆對白先死

依家得返黑人生還

最怕死的配角永遠都死唔去

只有亞裔女人同白種男人一切

景甜＝收皮

怪物片通常有條弱智仔話自己唔撚驚勁輕鬆，然後送頭

敵人永遠係俄羅斯或者北韓

死都唔提得中國兩隻字

每次都係政府搞事